［手誤定故意］中國駐日大使館用「日本新型冠狀病肺炎疫情」字眼 被「誤」定性日本肺炎

結果#日本肺炎 上咗Twitter trends

好多中國人撲出嚟話係誤會喎
對其他外國都係咁寫喎
有日本記者話係假嘅

有巴打反駁

話其實日本肺炎/喺日本嘅肺炎2個意思都得
不過我熟知 黨嘅做法 佢哋慢慢改下改下講法
講到定性為日本肺炎依種手法都成日用

Tweeted
其實共産黨用字咁叻，大使館對外交辭令點會唔熟，故意用啲曖昧字眼誤導都唔出奇

大家信大使館用錯字？
特登嘅

Push

共產中文係咁容易俾人唔解㗎啦,畢竟係文盲

仆街共產黨慣常做法，而家整定多啲別國肺炎網上記錄，過多幾年就刪改歷史

*誤解

SARS源自香港都作得出

係

武漢肺炎就唔好咁講喎

屌你老母

日本武漢肺炎

唔怪得改做新型冠狀病毒疫情
XX新型冠狀病毒疫情日益嚴重
XX = 國家名
每個國家都有屬於自己ge新型肺炎

因為如果叫武漢病毒
喺前面加國家名好odd

好多日本儍閪覺得係誤會

中國人話唔係喎

[url]中國科研團隊發現新冠病毒已突變

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

之前基因圖普就拖成個幾月先比人
而家就驚死無人知咁主動話病毒突變，都係想講，拿本來隻野無咁大滯，係去到其他國家隻野自己變種先全球急劇散播

全部宣傳都係想將責任推比人甩身

韓國表示走得甩

根本個肺炎個閪名本身就好有問題
只有全球都正名中國肺炎 武漢肺炎 先解決到問題

武漢變左日本人

排支潮

橋唔怕舊

兩個可能性
1.中文差
2.專登

根本就係支那個種逐d逐d改歷史
97年金融風暴 / 03年sars 已經被班支那狗改曬

一定係專登
上星期佢哋已經用環球時報屌緊日韓傳染佢地

文法都唔通 明顯特鳩登

大使館用字唔會求其啩
外交辭令會唔熟？

一條脈胳

中國一點都不能少

除了雞冠頭同武漢

仲要解釋呢條撚樣都一齊用個tag

武漢肺炎

佢地而家係扮緊野洗地
講到係日媒老屈佢地咁

十五年至二十年後就會大大聲咁屌返日本

武漢肺炎是中華人民共和國不可分離一部分

武漢肺炎自古以來是屬於中國的

中國肺炎

過幾年歷史書就會寫: 醫學界普遍認為2019新型冠狀病毒來源地是日本

有冇twitter link撥火

話係文字誤會嘅 太唔了解支那文化

叫武漢肺炎，就解決以上問題

兩邊都要做 撥火+正名

正常都會寫「新型肺炎在日本的疫情」
扮哂嘢
中國人都寫唔好中文
做乜外交

一次兩次比支那過到骨就以後都會咁做

得一個可能性
特登

Yahoo news tweet

洗地洗得最勤力既係呢個
不過睇樣應該都係中國人講日文

你以為啦 根本特登
不斷改少少字眼 十幾二十年就變成另一件事

佢地而家吹到97年「泵水比香港打soros」 & 03年「抗疫」

支那一直用緊同一套維穩手段對外, 一直都無變過
有事既就spin自己無事, 出大事就spin根本小事, 周圍國家都有事就spin人人有事所以唔好標籤自己有事, 但佢又會經常標籤人地有事黎突顯只係得人地有事, 搏無人記得自己有事

香港人 嚴正聲明係 「中國武漢肺炎」

武漢肺炎
Wuhan Wuhan Wuhan

SARS 已經示範左

特鳩登唔用地方名做命名

十幾年之後就可以屈香港係SARS 發源地

而家武漢肺炎又係咁

重邊有人睇唔出共產黨想點

漏左一樣
如果係支那搞大頭佛出黎
佢地就會改歷史做 「人地搞佢地在先 支那先係受害者」

Eg. 義和團去人大使館殺人放火+ 清政府宣戰在先
被人打返轉頭就八國聯軍 「入侵」

以前有日本腦炎, 而家有被日本肺炎, 咁遲吓會唔會有日本腸炎, 日本腳...

佢越洗得多國家越肉酸 得罪得多人
淨係日本反而有人信

但永遠唔會出現中國肺炎

唔叫武漢肺炎 好快變美國肺炎

過多十年就改歷史瀨落人地度

呢方面中共真係好撚叻 再正確黎講 真係好撚無恥 陰d陰d

支那策略係，誤會又好講錯又好，講咗先，慢慢越講越多，就可以改變歷史，最低限度洗到自己人腦先，然後自己人遍佈全球，最終都可以掩蓋事實

被人揭發就話誤會

正常嘅冇國家會話自己做錯架嘛

武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎

所以話正名好重要
依家仲好多人叫「建制派」

建廢派
在野黨

所以而家twitter 日本仔反應好大

嘩屌你老母咁樣屈都得

有啲日本人重話係google嘅翻譯問題 豬到冇得救

要正名中國武漢肺炎,等全世界都知道

支那人最狡猾

八國聯軍不知幾受當地人歡迎

加油，架仔願意用生命值硬接

所以話中共唔叫武漢肺炎，叫新型肺炎一定係有景轟

世衛隻黑奴幾時出黎澄清番

誤你老母解呀
好明顯係中共特登咁做

叫美國肺炎算啦

都話左要叫武漢肺炎
睇下支那洗底

武漢肺炎在日本

(周庭請入)周庭可否向日本網民講解沙士點樣屈香港?

過一年半載之後
陸浩明係CCTVB親共廢老傾下計就會話：

人地叫武漢肺炎又話人地針對，跟住又改人地日本肺炎真係好賤格

肺炎是中國的

只代表一條賺大陸人$商店街

你上去講現在支那屈香港係沙士起源

是鳩旦啦 日本仔今次係攞黎衰

真係好柒, 呢頭話唔可以用地區命名, 轉個頭就借D意賴落人度

洗14億人腦為首要
潛移默化

是撚但啦佢要自己打飛機
全世界都知你搞出嚟仲想喺國際上誤導人？
做強啲小動作仲好
外國更出力反支那

屌那媽撳錯正評

十年後，
CCTV: 回顧十年前有冠狀病毒，肆虐全球，當中感染中國冠狀病毒有幾萬人，意大利冠狀病毒也有差不多一萬人，韓國冠狀病毒的和日本冠狀病都過萬人感染。。。

咩冇助詞啊？笑撚死人咩
中間加個的字都唔同意思啦
擺到明特登咁寫

過多排作好數就中國0感染
話之後感染果啲都係外國輸入病例, 外國害返中國
太難了

十年後cctvb：世衛表示全球感染人數為中國9倍

佢衰佢嘅事，唔准搶走武漢肺炎呢個名，武漢肺炎係中國不可分割一部分，任何人企圖將武漢肺炎將中國分割出去，都注定失敗，十四億中國人民絕不允許

幫手上twitter撥火做強國膠吧. 小日本, 日本肺炎係直接打擊日本旅遊, 睇下班日本奶共狗官點揀. 9估同強國一樣, 強烈口交了事!! 日本平民we connect, 照下邊個為錢奶共, 背棄平民.

無恥嚟講中國人係世界第一

以前小學定唔知中學好似冇點教源頭，但一撚定會提cepa，話係中國幫撚咗香港喎

過多幾日多左南韓肺炎同意大利肺炎,跟住譚仔幫佢地正名

歧視日本?

全宇宙得支那人唔歧視得，其他國家WHO care

大話講一百次就會變成真話

佢地就係不停咁洗 睇下邊個國家唔敢出聲澄清就屈落果個國家度

唔洗十年
大陸同香港好多腦殘藍絲話係美國傳過黎
因為美國前排感冒死左幾千人

我老母就係其中一個腦殘藍絲

呢幾日有大量支那賤畜起各大平台帶風向 話隻病毒係外國引入支那唔係爆發源頭

轉推ＥＤ！

中共開始推個波俾人，武漢肺炎未完就可以出書改歷史

中國已怖署緊慢慢洗底

武漢係日本屬地

我們的肺炎

人無恥便無敵
等睇伊朗肺炎、意大利肺炎、韓國肺炎、
台灣肺炎、香港肺炎、星加坡肺炎……
就係冇中国武漢肺炎

sorry禁錯負評

你講既exact7y係支那一貫手法

中国武漢肺炎

以後唔好叫武漢肺炎

直接叫中國肺炎啦

所以叫武漢肺炎就簡單直接，一聽就知中國就係病毒既發源地

屌 肯定特登啦
班藍絲已經講緊武漢肺炎係美國嘅
下星期就話日本㗎啦
直接叫返武漢肺炎咪幾好囉
死力架

根本香港傳媒都係咁

應該得香港人知

其他國家wfc中共
有錢賺就好

傳下傳下就會變左日本肺炎

日本奶共走唔甩啦，中共食屎，你都唔洗指意走得甩

支那肺炎
一早同WHO非洲佬夾好計
唔叫武漢肺炎中國肺炎係方便老屈比其他國家

痴咩地方名係前面就得
痴支那就唔得
歧視其他人就得
其他人唔俾歧視支那

佢就係想講一千次大話就會將大話成真

支那人滿口謊言是常識吧

有無識日文嘅手足可以去文宣 講番呢個係支那嘅陰謀

佢就想

Push.

想知日本人點睇

簡單複雜化,統一名稱咪得囉

笑撚死，過幾年會屈肺炎係日本傳出黎，繼續奶共啦

支那人既解釋又有D合理
因為佢個個地方都係咁講 當然講法用左十年之後就話你先係源頭就另一回事

班支那狗好陰險

有冇CAP圖 而家可以用啦

改名做新冠肺炎唔俾人叫武漢肺炎就係想為以後改歷史鋪路

屌支那老母臭閪 唔撚叫武漢肺炎就係想鳩屎

寫做「日本既武漢肺炎疫情嚴重」咁咪無誤會，但中共一定唔會咁寫

肯撚定係特登啦

X2

日本官員唔蠢 堅持要叫武器肺炎唔俾支那改歷史

突登

老屈日本係感染源之後
一被日本新聞報就仆出黎洗地 / 屈人fake news

之後就會話鑽石公主號係源頭

開始嚟料屈9人啦
好似17年前沙士咁 屈9我哋香港人

lihk加埋連支那仔10 分1 都冇

twitter線輸出幾多都唔夠班仆街黎
不過照做有冇人幫手呀

西班牙流感、香港腳、日本腦炎、德國痲疹

點解就係唔可以叫武漢/ 中國肺炎

到時反咬一口
話日本肺炎已成習慣
為免民眾混淆而Keep住用日本肺炎

不嬲都知支那想淡化 再想推波
改歷史 好撚無賴

well said brother. 中小學近代史教科書就係畀支那用同一個方法拆骨, 只標籤人地有事, 自己唔單止無事, 仲係受害者. 以鴉片戰爭為例:

事實: 鴉片明買明賣, 商業行為, 當時並無法例禁止鴉片, 早於唐朝已經進口中國
扭曲: 英國人向中國輸入鴉片煙, 毒害中國人, 為扭轉白銀外流

事實: 林則徐虎門非法毀壞財物, 包圍十三行斷水斷糧, 恐嚇外國商旅, 本已答應賠償已上繳既鴉片, 但收到鴉片後並無賠償
扭曲: 林則徐虎門銷煙, 民族英雄

仆街社評唔敢提WHO搬龍門

支那真係一個好噁心民族
永遠做錯嘢唔會道歉，唔會尊重
還委過於人，將自身責任推得一乾二淨
真的很噁心。

咁點解武漢肺炎又唔可以講, xx新型冠狀肺炎又可以講

可能唔使10年

自己漏毒害全世界
就講到自己係英雄

諉過於人係共產黨一貫做法

係鈍左d 希望佢地今次學精左

「新冠市」變「新冠國」

好多話係誤譯
尤其學中文嗰啲日人（學中文唔多唔少對中國有好感）

要幫日本share出去，唔好比SARS事件重現！

跟住讀一次
武漢肺炎

其實病毒去到第個國家變異左 咁就好多龍門任佢擺

太睇少識日文既五毛軍

而家去轉垃圾Yahoo bbcondom
主流已經講緊美國肺炎武漢肺炎

可惜得香港人知 台灣人都知
其他地方仲相信武漢衛

cls陰啲陰啲改歷史？

我細個果陣教既就係中國係受害者版本

垃圾國家專係做啲無恥嘢，仲要等幾耐先滅亡

若干年後就會好似屈香港係沙士源頭咁屈其他國家
家陣未完已經屈緊美國

沙士呢隻死貓，當年你仲好後生？

結果沙士 5年後

過多十幾年小粉紅教科書會變成日本的肺炎

仲有陸浩明之類既人會講得出依D野

真無恥

A

日本武漢肺炎
泰國武漢肺炎
新加坡武漢肺炎
南韓武漢肺炎
伊朗武漢肺炎
意大利武漢肺炎
美國武漢肺炎

是但啦日本咪又係中国既

我地應該改一改日本武漢肺炎

五毛賤種狗又想帶風向

泛民做唔到全體議員反對預算案嘅話我下屆會投建制

收皮啦連我句野講緊咩都唔撚知走出黎柒
縮返入你老母個閪度先啦
你老母生著你呢個冇腦物種真係喊三聲

下一步會唔會要日本道歉？

8igP

過多一兩代啦
當冇乜人記得呢件事就會架喇

日本新冠肺炎

好撚肯定兩樣兼備支那狗咁撚垃圾

搵到今早條片

cls自己整化武惹到全世界都係
就屈落其他國家身上

想SPIN走武漢肺炎去其他國家

你睇佢啲小動作再配合世衛行為就明

專係平時做陰濕野
一到時機就反枱做柒你
共產黨

咁日本都應該叫返中國肺炎
所有國家都唔好用新冠依個名，一齊叫中國肺炎

佢諗法就係咁

尼D狗西真係乜都做得出

架仔

文春砲屌緊停課記者會當日
外相去打golf

除咗南極（暫時），已經變成萬能 key

咁多隻病毒，世界末日喇

推

支那狗幾撚陰濕

一開始叫返武漢肺炎未無事

台灣一直咁叫